\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[margin=0.5in,nofoot]{geometry}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=black,
    filecolor=black,
    urlcolor=black,
    citecolor=black
}

\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{1em}{}[\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{*1}{*1}

\newcommand{\entry}[4]{
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \\
  \noindent\textit{#3} \hfill \textit{#4} \\
  \vspace{2pt}
}

\newcommand{\project}[2]{
  \noindent\textbf{#1} \hfill #2 \\
  \vspace{2pt}
}

\usepackage{fontspec}

\setmainfont{Montserrat}[
    Path = ./fonts/,
    Extension = .ttf,
    UprightFont = *-Regular,
    BoldFont = *-Bold,
    ItalicFont = *-Italic
]

\usepackage{enumitem}

\begin{document}
\small
\setlength{\parskip}{4pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\pagenumbering{gobble}

\noindent
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
{\Large \textbf{Marcos Junior Bueno Selzler}}

\vspace{0.4em}

\end{minipage}%
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\raggedleft

Brasil (GMT-3)

{\color{blue}} \href{tel:+5543988431018}{\faPhone \space (43) 98843-1018} \\
{\color{blue}} \href{mailto:h0wzymarcos@gmail.com}{\faEnvelope \space h0wzymarcos@gmail.com} \\

\vspace{0.2em}

{\color{blue}} \href{https://linktr.ee/h0wzymarcos}{\faLink \space Portfólio}

\end{minipage}

\vspace{1em}

\begin{center}
    \textbf{SOFTWARE ENGINEER \textbar\ FULL - STACK}
\end{center}

\section*{Experiência Profissional}

\entry{Tata Consultancy Services \textbar\ Copel}{\faCalendar \space 05/2025 -- Presente}{Software Engineer}{Londrina - PR}
\vspace{-0.4em}
\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\setlength\itemsep{0em}
\item Desenvolvimento e manutenção de aplicações Java 8 com JSF em servidores WildFly/JBoss.
\item Otimização de queries SQL críticas, melhorando a performance de sistemas.
\item Migração de aplicações de JBoss 7 para WildFly 23.
\item Modernização de sistemas legados on-premise para Google Cloud Platform (GCP).
\item Melhoria de integrações HTTP com Denodo.
\item Versionamento de código com Git.
\end{itemize}

\entry{Tata Consultancy Services \textbar\ Bootcamp 2x2y}{\faCalendar \space 05/2025 -- 11/2025}{Bootcamper Software Engineer}{Londrina - PR}
\vspace{-0.4em}
\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\setlength\itemsep{0em}
\item Formação intensiva em engenharia de software full stack.
\item Desenvolvimento de projeto prático aplicando boas práticas.
\item Aprimoramento de habilidades em comunicação, trabalho em equipe e resolução de problemas.
\end{itemize}

\entry{Freelance \textbar\ Projetos Pessoais}{\faCalendar \space 05/2025 -- Presente}{Software Engineer Golang}{Londrina - PR \textbar\ Remoto}
\vspace{-0.4em}
\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\setlength\itemsep{0em}
\item Estudo contínuo da linguagem Golang com foco em desenvolvimento back-end.
\item Desenvolvimento de projetos pessoais aplicando boas práticas de APIs REST.
\item Utilização de frameworks como Gin e ORM Gorm.
\end{itemize}

\section*{Formação Acadêmica}

\entry{Unicesumar}{\faCalendar \space 01/2023 -- 06/2025}{Tecnólogo em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{Londrina - PR}
\vspace{-0.4em}
\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\item Programação Orientada a Objetos (POO) e boas práticas de desenvolvimento.
\item Banco de Dados relacionais e modelagem de dados.
\item Desenvolvimento Full Stack (front-end e back-end).
\item Estruturas de dados, algoritmos e lógica de programação.
\item Conceitos fundamentais de engenharia de software.
\end{itemize}

\section*{Habilidades}

\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\setlength\itemsep{0em}
\item \textbf{Tech Stack}: Golang, React, .NET, C\#, Java, SQL/NoSQL, Docker
\item \textbf{Conceitos}: Clean Code, DDD, POO
\item \textbf{Ferramentas}: Git, GitHub
\item \textbf{Idiomas}: Inglês (Intermediário), Português (Nativo)
\end{itemize}

\section*{Projetos}

\project{Golang User API}{\href{https://github.com/H0wZy/user-api}{\faLink \space GitHub}}
\vspace{-0.4em}
\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\setlength\itemsep{0em}
\item API REST em Golang utilizando Gin e Gorm.
\item Implementação de CRUD, autenticação e autorização de usuários.
\end{itemize}

\project{Web EasyDonate}{\href{https://github.com/H0wZy/web.easydonate}{\faLink \space GitHub}}
\vspace{-0.4em}
\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\setlength\itemsep{0em}
\item Marketplace de doações com .NET, React e PostgreSQL.
\item Arquitetura voltada para economia circular e escalabilidade.
\end{itemize}

\section*{Certificações}

\entry{TCS AI Friday}{02/2026}{Projeto Energy Saver}{}
\vspace{-0.4em}
\begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=2pt]
\setlength\itemsep{0em}
\item Desenvolvimento de solução com LLMs para análise de consumo energético.
\item Identificação de padrões, detecção de anomalias e recomendações inteligentes.
\end{itemize}

\end{document}